<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">

<channel>
    <title>Articulos</title>
    <link>https://luummaaya.neocities.org/articulos</link>
    <description>Página con articulos del Salvamento del Tren Maya</description>
    <item>
        <title>El Juego del Patolli. Entre lo Cívico y lo Religioso</title>
        <link>https://luummaaya.neocities.org/articuloD_01</link>
        <description>El tablero del patolli, que se ha presentado en varias regiones como Teotihuacan, Tula, y en las tierras bajas mayas, como la encontrada en la estructura T7_44279 es un juego que se realizaba en un tablero cruciforme y que está asociado a un simbolismo
                    religioso y calendario.</description>
    </item>
    <item>
        <title>La Modificación del Terreno y su Relación con el Agua. El caso de las Terrazas</title>
        <link>https://luummaaya.neocities.org/articuloD_02</link>
        <description>Descubrimientos recientes en el tramo 7 del Tren Maya revelan cómo las terrazas mayas eran clave en el manejo del agua y la fertilidad del suelo. Un testimonio del ingenio de una civilización que supo adaptarse y transformar su entorno para prosperar.</description>
    </item>
    <item>
            <title>El Camino Real de Campeche-Mérida</title>
            <link>https://luummaaya.neocities.org/articuloD_03</link>
            <description>Durante los trabajos que se llevan a cabo en el Proyecto de Salvamento Arqueológico del Tren Maya, no todo lo que se excava es de carácter prehispánico, como se evidencia con el descubrimiento de los vestigios del Camino Real que unía las ciudades de
                        Campeche y Mérida, y que nos da cuenta de un sistema de comunicación excepcional realizado durante la colonia y que, hasta hace algunos años, mantenía su importancia debido a la explotación comercial. Pero, yendo por partes, ¿qué
                        es un Camino Real?</description>
    </item>




</channel>

</rss>
                

    