<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">

<channel>
    <title>Articulos</title>
    <link>https://luummaaya.neocities.org/articulos</link>
    <description>Página con articulos del Salvamento del Tren Maya</description>
    <item>
        <title>El Juego del Patolli. Entre lo Cívico y lo Religioso</title>
        <link>https://luummaaya.neocities.org/articuloD_01</link>
        <description>El tablero del patolli, que se ha presentado en varias regiones como Teotihuacan, Tula, y en las tierras bajas mayas, como la encontrada en la estructura T7_44279 es un juego que se realizaba en un tablero cruciforme y que está asociado a un simbolismo
                    religioso y calendario.</description>
    </item>
    <item>
        <title>La Modificación del Terreno y su Relación con el Agua. El caso de las Terrazas</title>
        <link>https://luummaaya.neocities.org/articuloD_02</link>
        <description>Descubrimientos recientes en el tramo 7 del Tren Maya revelan cómo las terrazas mayas eran clave en el manejo del agua y la fertilidad del suelo. Un testimonio del ingenio de una civilización que supo adaptarse y transformar su entorno para prosperar.</description>
    </item>
    <item>
            <title>El Camino Real de Campeche-Mérida</title>
            <link>https://luummaaya.neocities.org/articuloD_03</link>
            <description>Durante los trabajos que se llevan a cabo en el Proyecto de Salvamento Arqueológico del Tren Maya, no todo lo que se excava es de carácter prehispánico, como se evidencia con el descubrimiento de los vestigios del Camino Real que unía las ciudades de
                        Campeche y Mérida, y que nos da cuenta de un sistema de comunicación excepcional realizado durante la colonia y que, hasta hace algunos años, mantenía su importancia debido a la explotación comercial. Pero, yendo por partes, ¿qué
                        es un Camino Real?</description>
    </item>
     <item>
            <title>Crónicas del Salvamento Arqueológico. Parte 1</title>
            <link>https://luummaaya.neocities.org/articuloD_04</link>
            <description>Durante las exploraciones arqueológicas en el Tramo 7 del #TrenMaya, cerca de González Ortega en Quintana Roo, un equipo del INAH liderado por el Dr. Manuel E. Pérez Rivas descubrió un impresionante conjunto de 16 monumentos prehispánicos, no simples
                        “ruinas”. Estas estructuras muestran similitudes con la arquitectura de Petén en Guatemala y de Río Bec en México.</description>
    </item>
    <item>
            <title>Introducción a la Cronología Prehispánica de México: Claves para Comprender el Pasado. Parte 1</title>
            <link>https://luummaaya.neocities.org/articuloD_05</link>
            <description>Para valorar plenamente el trabajo de salvamento arqueológico relacionado con el proyecto del Tren Maya, es esencial compartir un lenguaje común sobre conceptos arqueológicos fundamentales. Por ello, presentamos una serie de breves explicaciones que facilitarán
                        el entendimiento de términos relevantes en la disciplina. Comenzaremos explorando un concepto clave: la cronología prehispánica.</description>
    </item>
    <item>
        <title>Crónicas del Salvamento Arqueológico Pt. II</title>
        <link>https://luummaaya.neocities.org/articuloD_06</link>
        <description>El día de hoy continuaremos hablando del segundo video sobre los rescates del Salvamento Arqueológico del Tren Maya. Veremos cómo, durante las exploraciones arquelógicas en el TRamo 7 del Tren Maya, se identificó un conjunto monumental que,
                por su configuración, fue apodado por los arqueólogos como "La Ciudadela".</description>
    </item>
     <item>
        <title>Cimientos. Arquitectura Básica de una Unidad Habitacional</title>
        <link>https://luummaaya.neocities.org/articuloD_07</link>
        <description>Uno de los monumentos que en su mayoría se encontraron en el Tramo 6 fueron los cimientos, estructuras de piedra que sirvieron de base para unidades habitacionales de los antiguos mayas. Pero, ¿qué es una unidad habitacional y cómo están construidas?</description>
    </item>








</channel>

</rss>
                

    